［學佛][阿彌陀佛]前世與今生

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽

過幸福美滿的人生
學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

感恩淨空老法師慈悲開示🙏

【前世與今生 各位善友们可以好好心氣和地看看】

1 一個人到這個世間來投胎，父母與他一定有緣。緣很複雜，最重要的有四大類；這四類就是佛在經上講的報恩、報怨、討債、還債。

2如果沒有這四種關係，不會來的，對面遇到也不相干，也不認識。所以人與人之間這四種緣，我們要清楚。

3如果是報恩來的，就是很乖的小孩，將來長大是孝子賢孫，不要教他，他就孝順。可見得他與前世有關係，這是先天的，後天的教育能夠彌補先天。

4 如果是報怨的，將來就是怨家對頭，一定搞得家破人亡。

5如果是討債的，就是父母欠他的；欠得少，三、四歲就走了；欠得多，大概到十幾、二十歲，栽培他到念大學、念研究所，畢業了，他走了；討債的，往往都很得父母的歡心。

6 如果是還債的，父母一生栽培他，看他欠父母多少，他要欠得多，

他對你生活照顧得很周到，物質上的照顧很周到，但是沒有恭敬心，沒有孝順心，這是來還債的。

7如果他欠得少，縱然他自己非常富有，對父母的生活也很苛薄，讓你穿得暖、吃得飽就算了，不會給你享受的，這是欠得少的。

8我們學佛的人懂得，遇到這個環境，討債、還債，心就平了，就不會計較了。要老實念佛，三界六道是苦海，不是個好地方，還是到極樂世界去好。

9佛在經上常說「欲知前世因，今生受者是」，你要知道這前世的因果，你看看現在受的就是；「欲知來世果，今生作者是」，想想來世什麼樣的果報，現在造的因就是。

10你看看現在這個世界，這果！你就曉得前世造什麼樣的因；再看看現在社會大家造的因，我就曉得將來社會會有什麼果報。歷史是一面鏡子！這決定不是假的。

11我們人不止這一生，人有過去世，過去世還有過去世，既然有過去世，當然一定就有未來世，三世都有自己。這一生的事情有的時候會想到，前生的事情不知道，但是前生的習氣偶爾會現行。

12譬如作夢，有許多夢中的境界就不是你平常能想像得到的。為什麼會作這個夢？與前生有關係。

13現在外國盛行催眠術，所以外國人承認人有前世，有許多人前世是動物，畜生道來的，也有人道來的，也有別的星球上來的。這與佛法講的相應！

14我們在世間生生死死，死死生生，不止「千生」，無量劫來不斷地生死輪迴。生死輪迴是真的。

15我在美國遇到一個同修，他跟我說明這樁事實，他說他前生可能是住在美國的老華僑，死後到台灣來投生的。

16他在台灣做生意，第一次到美國，人地生疏。他有一天開車，無意當中經過舊金山灣區南部一個小鎮，他原定的路線不是往那邊走的，不知道怎麼會開錯了方向，開到那個地方。

17結果一到那個地方就覺得那裡好熟，連小路他都知道。他想：大概從前自己是在此地挖礦的華僑，要不然，從來沒有來過，為什麼對這裡的街道與房子這麼熟？證明確實有前生。

18有時候，我們去旅遊，突然之間會感覺到那個地方很熟悉，這就證明你過去生曾經到過。由此證明，人實實在在有前世。既有前世，當然就有來生，就有後世。所以，過去、現在、未來三世是真的。

19我們人一生，在這個世間「一飲一啄，莫非前定」，你一天吃多少，喝多少，用多少，命里註定的，這一點不假。命怎麼註定的？是你前世所修的。

20你這一生所得的財富，是你前生財布施的果報。你過去布施得多，你這一生髮大財。所以我們看到大富大貴的人，懂得佛法的人不會羨慕，為什麼？種瓜得瓜，種豆得豆，他種的好因，他當然要得好報，這一定的道理。

21我們明白了，我們今天種好因，來生就得好的果報，我們也有，我們比他更具足，「一飲一啄，莫非前定」，所以要懂得種因。

22前世有修因，這世有果報的。這個人聰明智慧，他前世修法布施。那個人健康長壽，他修無畏布施。

23有些人是大公司的大企業家、董事長，小學都沒有畢業。他底下替他辦事的都是博士。那些博士前生修法布施，沒有修財布施：他這個老闆是修財布施，沒修法布施，所以這果報不一樣。

24我們看到有些窮人健康長壽，他智慧也沒有、錢財也沒有，他前生修的是無畏布施。所以你要懂得這個因，你就曉得現在的果報。

25我們能用真誠心、恭敬心、清凈心，修三種布施，果報自然得到。不要求，自然得果報。你得到果報能夠布施，你將來這個果報輾轉，真的是廣大無有窮盡。

26也許諸位要問，我看到那個人無惡不作，他發大財，也做大官，那豈不是他作惡得了善報？這是我們凡夫之見，凡夫只從表面上看，不曉得裡面的因果，不知道因果是三世的。

27他今天發大財、做大官，他前世修的善因，今世得的善果，沒錯。今世他做了許多惡因，與他今世的果報不一樣，果報是前面的，來世則得惡報，要曉得這個道理。

28現世果報的不是沒有，那是善惡力量太強了，會遭到現世報。作的惡太大，不要等到來世果報，現在就得到果報了，所以說大善大惡就變成現世的果報。因果是自己造的，因與果自己可以轉變。

29我們常常講冤冤相報，這是一定要謹慎、要小心的。「決定不跟人結冤讎」，學佛的人要記住這一句話。

30縱然別人欺負我，別人陷害我，我也不記仇，逆來順受，應當如此。為什麼他會陷害我，他為什麼不陷害別人？這裡頭一定有原因，我們自己沒有宿命通、沒有他心通，不知道前世的事情。

31我們一定要修忍辱。如果前世我們有冤讎，這世他來報復，這筆帳就清了，就結掉了，這是好事情，不要再爭執了。

32如果前世我並不欠他的，他來陷害我，我不記這個仇，是替我消災，好事情，何必要去計較？何必要去報復？用不著存這個心。

33這世他來報復，報完了之後，他反而佩服你，他就會跟你做好朋友：某人了不起，我過去想這麼多方法陷害他，你看他若無其事，他這個度量大，他能夠包容我。

34福是自己修的，不是天上掉下來的，不是僥倖可以得來的，一定要自己去修，要能夠包容人。你能夠容人，別人也能容你，你能夠歡喜對待別人，別人也能歡喜對待你，這是一定的道理。

35佛在經上給我們說：人死為羊，羊死為人。這是講人宰羊，羊被殺之後投胎作人，殺羊吃羊肉的人死了之後又變成羊，冤冤相報沒完沒了。

36你今天吃別人的肉，你吃畜生的肉，畜生來生它會作人，你也會變畜生，他再吃你的肉，這樣互相地報復，沒完沒了，這個事情麻煩了。

37佛一再勸我們，說冤家宜解不宜結，不要跟一切眾生結冤讎。吃肉，一般人認為這很正常，其實是什麼？是跟這些動物結冤讎，所以說吃他半斤，還他八兩，來生要還的，沒有白吃的！

38 一切有情眾生沒有一個不愛惜自己的生命，生命受到危害，沒有一個不是懷恨在心。

39你不要看蚊蟲螞蟻那麼小，它也有嗔恚，它也會記仇，你殺害它，將來它得人身，你得畜生身，他也來報復，所以是冤冤相報沒完沒了，這是非常的可怕！

40現代社會對於殘障之人照顧得相當周到，這是基於人道。可是人為什麼生下來會殘障？這根本的原因是他前世殺業太重！

41佛給我們講世間的戰爭，叫刀兵劫，刀兵劫從哪裡來的？就是從殺生來的，如果這世間人統統不殺生，就可以避免這一切戰爭的災難，所以這是殺業的果報。

42欠錢的要還錢，欠命的要還命。真正因果報應，這個事實真相搞清楚了，才真正明了，世間人與人，人與一切眾生，沒有人說是佔便宜的，也沒有一個吃虧的，你看他三世因果就清楚了！

43因果報應，絲毫不爽。這世間戰爭、災難怎麼來的？冤冤相報，迷惑顛倒，愈報愈慘，為什麼？他不會報到恰到好處，總是超過一些。被報的不服，來生再報復！

44禍害是生生世世所結的，冤家宜解不宜結，絕對不跟人家結冤讎。不管別人用什麼心對我，我們總是以真誠對他，縱然受害也不礙事。

45我們的目的是西方極樂世界，我們在這個世界多住一天、少住一天，根本就無所謂，何必斤斤計較？一定要心地真正平靜，這是往生西方極樂世界所具備的條件。

46 我們得人身不容易，聞佛法尤其不容易，既得人身、既得聞佛法，就要認真努力去修學。

47我們今天接觸到凈土法門，我們能信、能願、肯念佛求往生，這阿賴耶識裡頭有過去生中的種子；如果完全沒有種子、沒有善根，是決定不成的。

48《無量壽經》上佛給我們講得很清楚、很明白，念佛人都是過去無量劫來的善根成熟，絕非偶然。所以我們具足因緣要珍惜，這一生當中決定成就。

🙏祈願師父上淨下空老法師。法體安康。正法久住。度生無量。南無阿彌陀佛！

🙇‍♀️隨喜功德分享此文。皆悉回向給文章、圖片原作者(佛友大德)和眾讀者(佛友大德)及盡虛空遍法界一切眾生。

📢感恩南無阿彌陀佛。閱讀開智慧。分享好文。利人利己。正法流通。功德無量。

阿彌陀佛